廣州一楝住宅大廈現多宗確診個案 全部住戶緊急疏散

廣州一楝住宅大廈現多宗確診個案 全部住戶緊急疏散
11分鐘前 Share to Facebook
【Now新聞台】內地新型冠狀病毒武漢肺炎疫情持續，廣州有屋苑同一棟大廈出現多宗確診個案，當局擔心疫情可能經排污管道，或共用電梯傳播而擴大，凌晨緊急疏散整棟大廈的住戶分批安排隔離。

廣州市海珠區疾控中心凌晨在官方微博宣布，對區內一楝樓宇實施隔離醫學觀察。據報這楝樓宇是海珠區琶洲的保利天悅屋苑18棟，本月4日、8日和9日相繼有確診感染新型冠狀病毒肺炎個案。

內地傳媒報道，有三戶人，共六名患者，分別住在同一棟大廈的15樓、25樓和27樓，省市專家認為，大廈可能存在不明傳染源頭，不排除疫情通過排污管道或共用電梯傳播而擴大，所以建議疏散大廈全部住戶分批送走隔離。

有住戶透露，上周五收到通知，指一名業主瞞報病情，導致多名工作人員要隔離觀察。當局經調查後，以涉嫌妨害傳染病防治罪，立案調查這名姓余的33歲男子。

據悉這名男子的妻子以及其父母，在1月23日從湖北的疫區駕車返回廣州的住所，當時其妻已有咳嗽發燒等病徵，一家人之後先後去醫院求醫，之後確診感染新型冠狀病毒，但物業工作人員上門排查時，這名男子隱瞞家人曾出入疫區，又拒絕透露返回廣州後的活動範圍和接觸過甚麼人，目前這家人已被隔離治療。

事後海珠區發布十項加強疫情防控的措施，其中列明新型肺炎患者和密切接觸者拒絕接受隔離等防控措施，危害公共安全構成犯罪，會依法追究刑事責任。

廣州至今有300多宗確診個案，疫情在省內僅次於最嚴重的深圳，市疾控中心副主任醫師陳建東被揭違規販賣口罩謀利，遭降級處分。

小學雞：我要保6，全部復工
支那真係每步都行錯

仆街了

升升升

廣東係湖北外爆得最勁，千幾宗確診，香港咁撚近真係仆得街

中国武漢肺炎疫情持續

唔怕！！
復工！！

支爆又近一步

謝謝樓主改返做武漢肺炎

這名男子隱瞞家人曾出入疫區，又拒絕透露返回廣州後的活動範圍和接觸過甚麼人，目前這家人已被隔離治療。

支那人個個都鳩撚屎到極點

漏改咗內地做支那

咩武汉?
你系咪武独?

中国武汉肺炎啊

復工?助攻就有佢份

淘大3.0
跟住有4.0, 5.0, 6.0 ...

好波

想買廣州樓

唔怕, 信政府
復工

恭喜

廣州至今有30000多宗確診個案，疫情在省內僅次於最嚴重的深圳，市疾控中心副主任醫師陳建東被揭違規販賣口罩謀利，遭降級處分。

咁就差不多啦

信黨得永生

相信政府

岩架啦 復工啦

會唔會係啲有病嘅hi啲口水落lift度同每家人嘅門口度

又造謠？
根本冇事 俾我返工好冇

相信政府
復工

正

唔戴 ！
身體健康！

最緊要人有事

廣東咁多外省打工仔, 再加上習總話要快D 復工

點解廣東爆得咁勁

年年有今日

似係啲賤格大媽廢老吐口水喺lift啲掣

深圳趕住復工, 全國各省各地既人都有,
而且習總為左經濟唔准深圳封城

不怕

矇撚到......